**[2006年多哈亞運的](../Page/2006年亞洲運動會.md "wikilink")[舉重比賽](../Page/舉重.md "wikilink")**於2006年12月2日至12月6日進行，共設15個小項。

## 男子

### 男子56公斤級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>李争</p></td>
<td><p>黄英俊</p></td>
<td><p>李仲勛</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男子62公斤級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>丘樂</p></td>
<td><p>毛角</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_North_Korea.svg" title="fig:Flag_of_North_Korea.svg">Flag_of_North_Korea.svg</a><a href="../Page/朝鲜.md" title="wikilink">-{zh-hans:朝鲜;zh-hk:北韓;zh-tw:北韓;}-</a> 尹永素</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男子69公斤級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張國政_(選手).md" title="wikilink">張國政</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/石智勇.md" title="wikilink">石智勇</a></p></td>
<td><p>金順培</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男子77公斤級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>李宏利</p></td>
<td><p>李政宰</p></td>
<td><p>阿里获</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男子85公斤級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>耶勒沙華法蘭</p></td>
<td><p><a href="../Page/陸永_(舉重運動員).md" title="wikilink">陸永</a></p></td>
<td><p>金善鐘</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男子94公斤級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>伊林</p></td>
<td></td>
<td><p>謝偉軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男子105公斤級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>艾拉</p></td>
<td><p>馬拉達</p></td>
<td><p>坦阿赫梅托夫</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男子105公斤以上級

|                                         |                                           |                                           |
| --------------------------------------- | ----------------------------------------- | ----------------------------------------- |
| \!align="center" bgcolor="gold"|**金牌：** | \!align="center" bgcolor="silver"|**銀牌：** | \!align="center" bgcolor="CC9966"|**銅牌：** |
|                                         |                                           |                                           |

## 女子

### 女子48公斤級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>王明娟</p></td>
<td><p>彭西麗</p></td>
<td><p>宋依姆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 女子53公斤級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>李萍</p></td>
<td><p>昆塔蒂安</p></td>
<td><p><a href="../Page/于伟丽.md" title="wikilink">-{于}-偉麗</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 女子58公斤級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>陳艷青</p></td>
<td><p>卡米姆</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_North_Korea.svg" title="fig:Flag_of_North_Korea.svg">Flag_of_North_Korea.svg</a><a href="../Page/朝鲜.md" title="wikilink">-{zh-hans:朝鲜;zh-hk:北韓;zh-tw:北韓;}-</a> 朴贤淑</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 女子63公斤級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>帕维纳</p></td>
<td><p>欧阳晓芳</p></td>
<td><p>法绍燕</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 女子69公斤級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>刘海霞</p></td>
<td><p>彭亞</p></td>
<td><p>金美京</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 女子75公斤級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>曹磊</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 女子75公斤以上級

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>!align="center" bgcolor="gold"|<strong>金牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="silver"|<strong>銀牌：</strong></p></td>
<td><p>!align="center" bgcolor="CC9966"|<strong>銅牌：</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>穆爽爽</p></td>
<td><p><a href="../Page/張美蘭.md" title="wikilink">張美蘭</a></p></td>
<td><p>蒙塔尔</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

-----

[Category:2006年亞洲運動會比賽項目](../Category/2006年亞洲運動會比賽項目.md "wikilink")